%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{DHCP}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{DHCP}
  \titre{Obtenir automatiquement les paramètres réseau}
  DHCP : client/serveur pour
  \begin{itemize}
  \item adresse IP
  \item routage (passerelle)
  \item DNS (facultatif)
  \item WINS, BOOTP, \dots
  \end{itemize}
  Le parc d'adresses est limité  $\implies$ \emph{lease} (bail) temporaire

  \bigskip
  \titre{Côté client}
  \shell{dhclient [interface]}  ou \shell{pump -i eth0}\\
  \shell{dhclient -r} : abandon du bail

  \bigskip
  \titre{Côté serveur}
  \begin{itemize}
  \item Contrôle des attributions
    \begin{itemize}
    \item lier une certaine IP à une adresse MAC
    \item autoriser uniquement certaines adresses MAC
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Configuration réseau ``intelligente'' (intranet)}
  \begin{itemize}
  \item \textbf{À éviter pour les serveurs}
\bigskip
	\item \textit{Avahi}
      \begin{itemize}
      \item Implémentation libre de Zeroconf (Apple \textit{Bonjour})
      \item adresses IPv4 Link-local \ip{169.254.0.0/16}
      \item DNS-SD : découverte automatique de services (impression...)
      \item mDNS (multicast) : \ip{224.0.0251} ou \ip{ff02::00fb}
      \item service \code{avahi-daemon} + bibliothèque \code{libavahi}
      \end{itemize}
\bigskip
	\item \textit{Network Manager}
      \begin{itemize}
      \item surcouche de configuration ``intelligente'' du réseau
      \item active la meilleure connexion disponible (câble, wifi...)
      \item service \cmd{network-manager}
      \item interface graphique (KDE) ou applet (Gnome) ou CLI
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}
